醫管局建議公立醫院專科門診費由60元增至80元 配藥每種收費由10元增至15元

【公院加價】政府建議普通科門診增至$50 專科門診加逾3成

即時要聞

2017-04-18 17:40:17 HKT

(資料圖片)

醫管局早前向政府建議，調整公立醫院多項收費，政府今日會向立法會提交文件，建議公立醫院多項收費調高，除急症室收費由現時100元加至180元外，亦建議符合資格人士的普通科門診收費，應由45元稍為增加至50元(增幅11%)，而非醫管局所建議的61元，以鼓勵病情並非最危急的急症室病人轉往輪候門診服務。

文件指，鑑於人口老化和慢性病患增多令專科門診服務的需求日增，政府認為專科門診首次診症費應由100元增至135元(增幅35%)，而非醫管局所建議的170元；其後每次診症費由60元增至80元(增幅33%)，而非醫管局所建議的100元；配藥(每種處方藥物)收費由10元增至15元(增幅50%)，而非醫管局所建議的17元，以減輕病人的經濟負擔。

文件又指，經政府內部完成討論後，擬在今年年中實施新收費。
<蘋果>

實會有長者及長期病患者唔去覆診

覆診時處方藥價格，遠比社區藥房賣嘅同類型藥品低廉

加加加
人工又唔見有得加